database text type: SQLLITE
database name:movie_rating.db

Q1) Find the titles of all movies directed by Steven Spielberg. 

Ans) select title from movie where director="Steven Spielberg";

Q2) Find all years that have a movie that received a rating of 4 or 5, and sort them in increasing order. 

Ans) SELECT DISTINCT year
FROM Movie JOIN Rating ON Movie.mID=Rating.mID
WHERE stars >= 4
ORDER BY year;

Q3) Find the titles of all movies that have no ratings. 

Ans) SELECT title
FROM Movie
WHERE mID NOT IN(
SELECT mID
FROM Rating);

Q4) Some reviewers didn't provide a date with their rating. Find the names of all reviewers who have ratings with a NULL value for the date. 

Ans) SELECT name 
FROM Reviewer
WHERE rID IN(
SELECT rID
FROM Rating
WHERE ratingDate IS NULL);

Q5) Write a query to return the ratings data in a more readable format: reviewer name, movie title, stars, and ratingDate. Also, sort the data, first by reviewer name, then by movie title, and lastly by number of stars.

Ans) SELECT name, title, stars, ratingDate
FROM (Rating JOIN Movie ON Rating.mID=Movie.mID) S 
JOIN Reviewer ON S.rID=Reviewer.rID
ORDER BY name, title, stars;

Q6) For all cases where the same reviewer rated the same movie twice and gave it a higher rating the second time, return the reviewer's name and the title of the movie. 

Ans) SELECT name, title
FROM movie, reviewer 
WHERE rID = (
SELECT r1.rID 
FROM rating AS r1 JOIN rating AS r2 
ON r1.rID = r2.rID AND r1.mID = r2.mID 
WHERE r1.ratingDate > r2.ratingDate AND r1.stars > r2.stars
) 
AND mID = (
SELECT r1.mID 
FROM rating AS r1 JOIN rating AS r2 
ON r1.rID = r2.rID AND r1.mID = r2.mID 
WHERE r1.ratingDate > r2.ratingDate AND r1.stars > r2.stars
);

Q7) For each movie that has at least one rating, find the highest number of stars that movie received. Return the movie title and number of stars. Sort by movie title. 

Ans) SELECT title, MAX(stars)
FROM(
SELECT *
FROM Movie JOIN Rating ON Movie.mID = Rating.mID)
GROUP BY mID
ORDER BY title;

Q8) For each movie, return the title and the 'rating spread', that is, the difference between highest and lowest ratings given to that movie. Sort by rating spread from highest to lowest, then by movie title.

Ans) SELECT X.title, mx-mn AS spread
FROM 
(SELECT title, MAX(stars) as mx
FROM(SELECT * FROM Movie JOIN Rating ON Movie.mID = Rating.mID)
GROUP BY mID ORDER BY title) X
JOIN
(SELECT title, MIN(stars) as mn
FROM(SELECT * FROM Movie JOIN Rating ON Movie.mID = Rating.mID)
GROUP BY mID ORDER BY title) N
ON X.title=N.title
ORDER BY spread DESC, X.title;



